控方陳詞：潘樂陶不入則損監管制度

控方陳詞：潘樂陶不入則損監管制度

辯方指出，潘樂陶添置水池時已考慮安全風險。易仰民攝

【僭建案】

【本報訊】工程師學會前會長潘樂陶被控僭建水池案，昨在西九龍法院完成結案陳詞，下月25日裁決。控方指若不入則審批水池，會令監管制度出現漏洞，潘身為工程師學會資深成員，必然知要向屋宇署申請。但辯方指水池對樓宇結構完全沒有絲毫潛在風險，不屬建築工程，毋須入則審批；又指潘樂陶資歷甚高，聲名顯赫，會避免違例，而他只需簡單運算，已知道不存在任何風險。

潘樂陶（78歲）是律政司司長鄭若驊的丈夫，他被控在屯門海詩別墅3號屋住宅花園，僭建一個面積約125平方呎、高1.24米的水池，辯方指水池是應用跑步機原理的小型泳池。控方昨陳詞重申，水池可盛載14公噸水，長期存放會造成潛在風險，可能損壞樓宇結構，明顯要小心審視結構安全。控方強調不是指控水池確實令花園超載，問題在於如果不入則審批，會令監管制度出現漏洞，潘身為工程師學會資深成員，必然知道要向屋宇署申請。

辯方︰他一算便知無風險

辯方指潘身兼屋宇設備、電機、機械、環境及能源工程師，聲名顯赫，會避免違例，添置水池時極度關注大宅的工程規格。辯方贊同如有潛在風險便需審批，但指根據辯方專家分析，水池根本連潛在的風險都沒有。辯方批評控方專家證供有多處錯誤和不合理，例如他判斷水池對樓宇結構有重要影響時，無視3號屋載重能力特別高；又稱游泳池需入則審批，但相同的水池若用作養魚就不用。

辯方質疑控方開審後才透露，原來屋宇署工程師曾評估3號屋沒有安全問題，令檢控顯得怪誕。關於結構安全，辯方指可以像專家在庭上般詳細分析，而優秀工程師用腦推算亦可知結論，如潘只需簡單一算便知水池毫無安全風險，這點分別獲辯方專家和屋宇署工程師證實。

案件編號：TMS15101/18

■記者勞東來

上一則
上一則
前高級督察涉偷杯麵豆漿 遭女保安擒獲庭上稱「食咗傷風藥」

下一則
下一則
屯院顧問醫生脫非禮罪